+++
date = "2020-06-11T10:00:00+03:00"
title = "Лингвогопники"
slug = "linguochavs"
+++

Я с мамой в незнакомом большом городе, разделились, договорились встретиться в ресторане возле шикарного отеля. На пути между рестораном и отелем — пустырь, пока шёл через него, меня остановили трое людей, похожих на гопников — два юноши и девушка. Оказалось, что они не гопники, а только что закончили школу лингвистики {{% sc "ВШЭ" %}}. Они решили проверить, нормальный ли я лингвист, и стали задавать каверзные вопросы, я не слишком успешно, но как-то худо-бедно отвечал на них. Особенно впечатлила меня серия вопросов про пиджин на основе голландского и какого-то из индийских языков. Письменность там была на деванагари, при этом везде кроме грамматических окончаний не было огласовок (т.е. везде как бы дефолтное «а», но на самом деле нет). К концу разговора у девушки выросла борода.